【引渡惡法】美國網民6.12路過金鐘中槍幸手機救命 轟港警策劃「暴動」

siliconfist影片展示手機被催淚彈擊中損毀。小圖為siliconfist影片截圖(資料圖片)

點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
飲食男女
體育
賽馬
影片推介
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
果燃台
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
飲食男女
體育
賽馬
影片推介
Ketchuper

【引渡惡法】美國網民6.12路過金鐘中槍幸手機救命 轟港警策劃「暴動」
2小時前
即時要聞

siliconfist影片展示手機被催淚彈擊中損毀。小圖為siliconfist影片截圖(資料圖片)

再有更多片段顯示，6.12金鐘衝突警方衝着沒有暴動的市民施加不對等武力。有美國網民在YouTube發放影片，表示當日下午在夏慤道行車天橋為被催淚彈擊中眼睛的傷者洗眼時，被橡膠子彈擊中左大腿；幸得褲袋內手機擋下子彈，才免於一難。他形容這是一場由香港警方策劃出來的「暴動」，並接受傳媒訪問時表示「當日猶如戰場」。

《香江日報》刊登該位美國網民的訪問指，他事後發現左腳仍有一個直徑5吋的圓形瘀傷，但無嚴重受傷。他形容當時防暴警察對準人群開槍及施放催淚彈，眾人均不忿而指罵他們。他稱，當日只是「路過」金鐘，但就目睹了香港的崩壞，並指若人民不能用選票表態，也會用腳步、金錢表態。他也說，這種警察暴行可能導致外商大舉離港。

美國網民以賬戶「siliconfist」發佈影片，顯示他6.12當日在大批示威者在夏慤道行車天橋，目擊警方的清場行動。期間警方接連發射催淚彈及橡膠子彈，其中一發擊中他的左大腿。之後他取出手機並說「they fxxking shot me, they shot me﹗」他在影片介紹述及，那部手機已被粉碎（killed），但就保住了他的腳。其間有不少年輕示威者向「siliconfist」提供協助及了解其傷勢。

[本地]今晚

[本地]星期三(26號）

[澳洲 ~ Melb]星期三(26號）

TG公海gp:

推

個post開得唔好 再開過

【引渡惡法】美國網民6.12路過金鐘中槍幸手機救命 轟港警策劃「暴動」

襲擊美國公民

香港911

外交事件喎
香港警犬公然襲擊美國公民，險致殘廢
有冇巴打推件事畀美國政府知？

追究暴徒法律責任！